巴西龜問題 求救

屋企養咗兩隻巴西龜
養左差唔多20幾年 一係和平相處
但唔知點解最近大嗰隻(女仔) 有時會想咬細嗰隻 (男仔)
可能係因為男龜成日煩住女龜

但係檢查過都冇咬過有傷口
已經分開咗兩個盆養
但係因為share同一個露台
有時佢哋會入咗同一個盆
所以唔知係咪因為咁
今日幫佢哋檢查嗰陣 發現男龜條尾下面有個紅色點
唔知係咪打交整到定係病
有冇大師可以解答

我都係
女仔一啲都唔親人
反而男仔嗰隻摸佢下巴嗰啲都冇事
以為佢哋養埋一齊咁多年應該唔會打交
點知

花柳

當住感染咁處理先啦
揸betadine + 乾養啦

有冇話用邊隻
第一次發生啲咁嘅事 真係唔太熟悉

你隻女仔咁惡0既 烈女嚟
我養都係男咬女

其實即係台灣講嘅「優典」
Betadine 係你喺普通藥房都見到嘅牌子咁解
你鍾意去魚街買都得，有啲寫住係爬蟲用，但有效成份係一樣

另外一個方法就係betadine 溝到啲水淺茶色
之後俾佢一日浸兩次
詳情參考上面

唔該晒你

我都唔知點解咁
惡到我都有少少驚

性病唔會生啲個位 用碘（人用嗰啲）幫傷口消毒,乾養,食野時先放入水

如果唔係病嘅話 咁可能真係比女仔咬親
Btw 唔該晒

應該咬親姐
我隻女都會咁
佢性格係心急為食果啲
一有野食就係咁食咩都唔理 連咬到人都唔知

發覺大家都係女仔龜會惡啲

應該睇性格
我一隻係上面呢個性格
另一隻係冷靜d內儉d既
但好鐘意爬上另一隻個背脊

係咪大果個一定係女仔
我又係兩隻一齊養 依家兩隻size 相差美孚個double

通常可以睇吓佢尾係點
好似我上面張相 男仔尾粗而且長
女仔多數會短同埋幼啲
當然 size 女仔多數會大啲

而家女仔唔比男仔爬上去
會游走
搞到男仔好似好慘咁